Title: Корабль дураков

----

Text: 

"Особое место в ряду работ занимает «Корабль дураков» – вещь, давно мною задуманная и стилизованная под средневековый алтарь, ничего не имеющая общего с известным «Кораблем дураков» Себастиана Брандта, но, пожалуй, перемигивающаяся с ним через века изрядной долей шаловливости и иронии, без которых, по моему разумению, ничего стоящего выйти бы не могло. И то правда, скажу я вам, что может быть в наши дни пошлее пафоса и выспренности слога в описании совершенно обыкновенного человечьего «Бытия»?! Делая «Корабль», я имел в виду не саму Книгу, а ее толкования на фоне бесконечно повторяющихся во времени ее же сюжетов, ибо люди по сути своей не меняются, – изменчив лишь окружающий их предметный мир. Может быть, «Корабль дураков» – всего лишь попытка присоединиться к полифонии хора голосов и мнений, звучащих со времени появления Книги и настойчивое желание добавить в него свою нотку..." Саша фон Хагемейстер

----

Tags: five-stories,bible,oil